# VirtualMachines

仮想マシンを作るための設定ファイルを保管しています。

仮想マシンはVagrantを使ってVirtualBoxで動かすことを想定してます。


## 使い方

仮想マシンを作りたいときは下記手順で作ってください。

1. vagrantとvirtualboxをインストール。
2. 設定ファイル一式をダウンロードして適当なところに配置。
3. Vagrantfileが配置されてるところで`vagrant up`コマンドを実行。
4. 必要ファイルがダウンロードされてセットアップスクリプトが動き出します。とても時間がかかるんで、気長にお待ち下さい。
5. 仮想マシンが立ち上がって、使えるようになります。
6. 一度作った仮想マシンは`vagrant up`を実行すれば起動できます。


## 参考ページ

* [Vagrantの基本](http://qiita.com/kidach1/items/e63c1607705178aa257c)
